{
    "question": "Tentukan 4 suku pertama dari barisan dengan rumus suku ke-n berikut ini !    a. Un = 3n\r\nb. Un = 3n+1\r\nc. Un = n x (n+1) x (n+2)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a) U4 = 3(4) = 12<br>\u00a0\u00a0\u00a0 S4 = 4/2 (3+12) = 30<br>b) U4 = 3(4)+1 = 13<br>\u00a0\u00a0\u00a0 S4 = 4/2 (4+13) = 34<br>c) U4 = 4 x (4+1) x (4+2) = 128<br>\u00a0\u00a0\u00a0  S4 = 4/2 (6+128) =268<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-9-5x-2-gt-x-23-adalah-386",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari 9 - 5(x + 2) &gt; x + 23 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "9-5 ( x+2)= x + 23<br>4x+8=x+ 23<br>4x-x=23-8<br>3x=15<br>x=15/3=5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "9 - 5(x + 2)\u00a0<u>&gt;</u>\u00a0x + 23<br>9\u00a0-\u00a05x - 10\u00a0<u>&gt;</u>\u00a0x + 23<br>9 - 10 -23\u00a0<u>&gt;</u>\u00a0x + 5x<br>-24\u00a0<u>&gt;</u>\u00a06x<br>-6\u00a0<u>&gt;</u>\u00a0x<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3z-3-z-6-tentukan-nilai-z5-169",
            "question": "3z-3 = z + 6 tentukan nilai z+5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3z-3 = z+6<br>2z = 9<br>z = 4,5\u00a0<br><br>z+5 =\u00a0<br>4,5 + 5 = 9,5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3z-3 = z+6<br>3z-z=6+3<br>2z = 9<br>z = 9/2<br>z= 4,5<br><br>nilai z + 5 = 4,5 + 5 = 9,5<br>ini jawaban saya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a-2x-4-gt-130",
            "question": "Tentukanlah penyelesaian dari pertidaksamaan berikut    a. 2x-4 &gt; 3x+9\r\nb. \u00a02y-7\u00a0\u2264 3\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02\r\n\r\nTolong beri cara utk mengerjakannya juga ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. 2x-4 &gt; 3x + 9<br>\u00a0 \u00a0 2x - 2x -4 &gt; 3x+ 9<br>\u00a0 \u00a0 -4 &gt; x + 9<br>\u00a0 \u00a0 -4 - 9 &gt; x + 9 -9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-13 &gt; x<br>B.\u00a0[tex] \\frac{2y-7}{2} [/tex] <u>&lt;</u> 3<br>\u00a0 \u00a0 semua dikalikan 2 menjadi<br>\u00a0 \u00a0 2y-7 <u>&lt;</u> 6<br>\u00a0 \u00a0 2y - 7 + 7\u00a0<u>&lt;</u> 6 + 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y\u00a0<u>&lt;</u> 13<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y : 2\u00a0<u>&lt;</u> 13 : 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0y\u00a0<u>&lt;</u> 6,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "misalnya-sebuah-lingkaran-mimpunyai-sudut-aob-120-derajat-sudut-729",
            "question": "misalnya sebuah lingkaran mimpunyai sudut AOB 120 derajat, sudut BOC 150 derajat, dan sudut COA 90 derajat.pertanyaannya berapa luas juring BOC?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ga diketahui jari\"nya gitu gan ? kyny ga bs dijawab deh<br>soalnya perbandingannya sudut / 360\u00b0 = luas juring / luas lingkaran atau<br>sudut x / sudut y = luas juring x / luas juring y",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-hasil-dari-18-618-6-562",
            "question": "Berapa hasil dari\u00a0 (\u221a18 +\u00a0\u221a6(\u221a18-\u221a6))",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "( \u221a18+\u221a16(\u221a18-\u221a16))<br>=(3\u221a2+4(3\u221a2-4))<br>=18+12\u221a2+12\u221a2-16<br>=18+24\u221a2-16<br>=2+24\u221a2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0hasil perubahan soal\u00a0 \u00a0\u00a03\u221a2 +\u00a0\u221a6(2\u221a3-\u221a6)<br>hasil\u00a03\u221a2 - 6 + 6\u221a3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-bangun-datar-jajar-genjang-594",
            "question": "Apa pengertian dari bangun datar jajar\u00a0genjang\u00a0?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jajar genjang adalah\u00a0<span>angun datar\u00a0</span>dua dimensi<span>\u00a0yang dibentuk oleh dua pasang\u00a0</span>rusuk<span>\u00a0yang masing-masing sama panjang dan\u00a0</span>sejajar<span>\u00a0dengan pasangannya, dan memiliki dua pasang\u00a0</span>sudut<span>\u00a0bukan\u00a0</span>siku-siku<span>\u00a0yang masing-masing sama besar dengan sudut di hadapannya.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bangun datar jajar genjang adalah bangun datar yang luas bidangnya di dapat dengan mengalikan alas dan tinggi bangun tersebut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jika-diameter-27-berapakah-kelilingnya-2-jika-diameter-23-476",
            "question": "1 . Jika Diameter 27 Berapakah Kelilingnya ?    2. Jika Diameter 23 Berapakah Kelilingnya ?\r\n\r\n\r\nPOIN MAKSUDNYA APA ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0 k =\u00a0[tex] \\pi [/tex]\u00a0\u00d7 diameter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0[tex] \\frac{22}{7} [/tex] x 27<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a085<br>2. \u00a0k =\u00a0[tex] \\pi [/tex]\u00a0\u00d7 diameter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0[tex] \\frac{22}{7} [/tex] x 23<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 72<br><br>itu hasil pembulatan :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubalah-satuan-sudut-berikut-ke-dalam-derajat-1-360-menit-2-948-227",
            "question": "Ubalah satuan sudut berikut ke dalam derajat    1. 360 menit\r\n 2. 948 menit\r\n 3. 1.020 menit\r\n 5. 75.600 detik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. (360*60)/360 = 60<br>2. (948*60)/360 = 158<br>3. (1020*60)/360 = 170<br>4. (75600/360) = 210<br><br>mungkin seperti itu yang dimaksud!!!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-menghitung-bilangan-berpangkat-dan-cara-menyederhanakan-788",
            "question": "Bagaimana menghitung bilangan berpangkat dan cara menyederhanakannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "apa bila angkanx sama tinggal menjumlah pangkatnx<br>ex : 5\u00b2+5\u00b3 = ...<br>5\u00b2<u><em></em></u><em></em>+\u00b3 =...<br>= 5x5x5x5x5<br>5 pangkat 5<br><br>yg lainnx gtu\u00a0<br><br><br>atatan : ntuk perkalian tinggal menjumlahkan pangkatnx, pembagian tinggal ngurangi pangkatnx (apabila bilangannx sama)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-membangun-ruang-kelas-baru-sebanyak-2-kelas-akan-selesai-da-253",
            "question": "untuk membangun ruang kelas baru sebanyak 2 kelas akan selesai dalam waktu 50 hari jika dikerjakan oleh 15 orang tukang. setelah 20 hari bekerja bahan habis, pekerjaan terhenti 5 hari. berapa orang tukang ditambah agar ruang kelas itu tetap selesai tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Target selesai</em></strong>=50 hari<br><strong><em>Byk pekerja awal</em></strong>=15 org<br><strong><em>Libur</em></strong>=5 hr<br><strong><em>Sisa hari</em></strong>=50-(20+5)=25 hari<br><br><strong><em>Pekerja tambahan=byk pekerja awalxlibur/sisa hari</em></strong><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=[tex] \\frac{15.5}{25} \\\\  \\\\ 3 org [/tex]<br><br>Jadi <strong><em>tambaan pkerja 3 orang</em></strong> dan jumlah pekerja mnjadi 18 orang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "akan bertambah 17 tukang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}